﻿<나는 나만의 것>

난 싫어 이런 삶
새장 속의 새처럼
난 싫어 이런 삶
인형 같은 내 모습
난 당신의 소유물이 아니야
내 주인은 나야 
난 원해 아찔한 외줄 위를 걷기를
눈부신 들판을 말 타고 달리기를 
난 상관없어 위험해도
그건 내 몫이야
그래 알아 당신들 세상에서 
난 어울리지 않겠지 
하지만 이런 날 가둬두지 마 
내 주인은 바로 나야 
저 하늘 저 별을 향해서 가고 싶어 
한 마리 새처럼 자유롭게 날아갈래 
난 나를 지켜 나갈 거야 
난 자유를 원해 
난 싫어 그 어떤 강요도 의무들도 
날 이제 그냥 둬 
낯선 시선들 속에 
숨이 막혀 버릴 것 같아 
난 자유를 원해 
당신들의 끝없는 강요 속에 
내 몸이 묶인다 해도 
내 영혼 속 날개는 꺾이지 않아 
내 삶은 내가 선택해 
새장 속 새처럼 살아갈 수는 없어 
난 이젠 내 삶을 원하는 대로 살래 
내 인생은 나의 것 
나의 주인은 나야 
난 자유를 원해 
자유 

*엘리자벳이 자기 마음대로 할 수 없는 인형 같은 황후의 삶에 진저리를 내며 자유를 
갈망하는 곡. 이 뮤지컬의 하이라이트 부분이다. 